炒了公司車

琴日炒左公司架貨van,自炒 冇撞到任何車，車cam 顯示 係跣胎導致意外 公司有冇得叫我賠償費用

300

最多300

幫推

冇架，冇記錯要賠都係一次事件二百幾蚊。

肯定？

300 , 之後再搵籍口炒鳩你

工傷完咗再講啦

已經話炒我啦 話想我通知你定你通知我 , 未過試用期

勞工法例有寫
但會炒鳩左你囉

唔係公司可以民事索償你咩

係咪係做野公司野途中出事先? 炒成點?

肯定
勞工法例規定

除非公司另外搞民事索償
但因為太麻煩，一般交通意外燕梳有得賠就好小會玩咁大

利申：揸咗公司車超過10年

最多咪300

架車反左

係做緊野時發生

金剛蛇(;´༎ຶД༎ຶ`)

炒車好小事
最多咪炒車
燕梳賠

為咗炒車而炒你？咁撚小氣？

你有無check清楚自己交通意外有無受傷？
隔咗一晚有無見邊到痛？

施主大智呀

反左好撚傷wo
記得去一轉公立再番公司交假紙

拎返半年工傷先啦

佢不仁你不義

工作期間駕駛公司車輛而引致的交通事故
一定屬於工傷

你應該誠實咁向勞工處匯報，以保障你的權益

拿拿臨去睇醫生喇, 你頸痛吖.....

IOD先啦

條胎conditions 有無check 過？分分鐘你可以告返佢

法律300

之後會炒你咁解

工傷搞鳩佢啦

炒你就玩大佢
報驚 驗傷 check車
一陣你有傷 然後架車機件有問題
佢賠返俾你添

如果係美國跣胎仲可以告返公司賠工傷

樓主琴日青山公路？

屯門公路？

香港都得呀

炒車可大可小，你睇左醫生未呀

光哂頭 一早同佢反映過

比300 佢可以額外告你 睇佢搵唔搵律師 之前聽人整壞停車場閘機 都係比300 不過比人炒

可以告得

驗傷check車啦肥肥了

你大大聲講句
我揸GTR洗炒？
跟住就有架benz同隻勞

工傷啦
工傷唔炒得

條腰有無見痛呀

大撚獲啦你 賠300 等破產

炒得你 你都可以玩大d

其實點解公司要炒人
出氣？

龍翔道？

依家唔知公司玩d咩，叫我返左公司 但係出面等左佢成個鐘 唔知會唔會迫我簽d咩

停牌啦屌你老母 渣到架車反左阻塞交通

咁串做乜 你無炒過車?

頸 腰 心口都有 琴日夜晚去左醫院

屌你渣到架車反左樓上仲有人撐樓主?

快d 報勞記，早報早享受

咩都唔好簽 肯定會威逼利誘
要你等一個鐘係要你緊張/冇精神

琴日兩架車翻左 有一架係你？

btw 有冇整親？

報工傷啦屌

唔好簽呀

賠300 炒你or自己走人

勞工處報工傷 去急症驗傷 至少半年唔炒得你

應該迫你簽唔追究紙，死都唔好簽，
最好而家send email 去勞記

渣超過20萬公里未炒過

順便claim保險啦

喂屌你好撚嚴重喎
拿拿林去報工傷先啦

架車26萬將幾咪數

我係你直頭唔返公司，直接話工作受傷要放假

吹得就吹 都唔知有冇車牌

要扣折舊, 如果十年車以上應該唔值錢

要求報工傷，如工傷期炒你就上勞工署開FILE先

樓主點樣渣到架車反左 呢幾日屯公個幾單關唔關你事

好撚羨慕 有我永續有薪假

報工傷啦 佢冇得炒你

得啦
同佢講唔舒服要睇醫生，話要報工傷今日咪撚返去
佢問你做咩報，你話炒車唔報托柒呀？
跟住順手上勞工處叫人幫
你明㗎啦

建議一陣見面時偷偷錄音，保障自己

你即刻番去影低四條軚年份啦
去公立好多師爺搵食
佢地識搞

啱啱先見到，你入到去同佢講唔舒服你可以出返嚟其實

逐樣黎先
1.你整爛公司野佢最多叫你比300,法例黎
2.而整架車既錢會唔會多過告你得到既賠償?唔會啦,你破產佢都蝕到入肉啦
3.撞完車有無頸痛頭痛呀?如果有既,入醫院照照好呀,記得記得申請工傷呀

炒你咪報工傷，同佢慢慢玩。乜都唔好簽。如果光頭呔就唔好放過佢，要向勞記反映，要佢哋賠番轉頭

正確玩法

乜都唔好簽，架車有問題搞到你炒車
重怕佢要你賠錢？你唔告返佢拎賠罪都好好人

報充呀,工傷記得通知你老細同勞工處,最好就email啦,有底留低
14日內你老細無報就拉得架啦

僱主責任
《僱員補償條例》第15條規定，僱主在工傷意外或僱員患上該條例指明的職業病後，不論該意外或職業病是否引起任何支付補償的法律責任，僱主必須以表格2、2A或2B向勞工處處長呈報。工傷個案須於14天內呈報，死亡個案須於7天內呈報。

若僱主並非在上述期限內獲悉有關事件，則須於知悉事件後7天或14天內（視乎上述情況而定），向勞工處處長呈報。

僱主如沒有合理原因而逾期或未有向勞工處處長呈報僱員工傷事件，或提供虛假或具誤導性的資料，可被檢控，一經定罪，最高可被判罰款五萬元。

佢叫你on99坐係度可能想等你自己行得走得，證明你個傷根本無事
就等你無得告返佢轉頭

炒唔炒我已經冇所謂 我都唔想做好耐 我整係想全身以退

你應該有頸痛腰痛

炒左車好難冇

公司點會俾你camp工傷？都要炒你啦

有咩證明到你係度做過？

咁Common law都中埋啦

起一起底你上年爭人咁多錢
估唔到今年天降橫財

你係咪今朝中環橋炒個個

咁多野講,報工傷未呀

唔係

你有工傷都唔敢報佢實大把籍口搞你

你發達woo!咁都唔告番佢？

賠$300，但之後你可以 Claim 工傷

返工期間工傷，你可以玩到好大
教你：你已去公立睇咗醫生，你亦報稱有傷。淨係呢點，你可以放工傷假，幾年都唔使返工而公司都仍然要出糧畀你 + 工傷錢
首先你已反映過架車條胎已光頭，但仍要你工作而導致你交通意外
公司已死得，賠硬

做緊野個陣喎
未過試用都會簽約啦

推呢個

cls 香港人

炒你似係搏你唔識野
想下馬威兇鳩你先 等你唔敢出聲
學樓上咁講 Check 車驗傷先講
唔好比d 仆街老細兇到

咁去驗下傷好啲喎，話曬撞車，腰痛好正常，推拿物理治療呢啲做下穩陣

樓主快d14日內報工傷

我身邊有個案都係嚴重受傷一個月做唔到野，出唔到力，但都係僱主會拖到最後上庭等你放棄，然後法庭想你和解。又再拖

有出糧戶口
炒果架係公司車
夠做啦

有病假怕咩拖
Keep住拎八成人工
仲可以告僱主疏忽

識玩
反將軍抽車

工傷完多數都炒㗎喇，樓主諗定後路

無炒過車好正常喎

笑撚死

公司有南亞人
成年前入職返左半個月工就"整親",到今個月都仲拎緊工傷
樓主認真玩既間公司係冇你符

學識claim點串先教人啦p牌仔

公司冇定期更換車軑，光頭軑導致意外，令到樓主心理同身理受傷

有埋wtsapp記錄仲好

工傷還工傷，我第一個講添

但唔好害鳩人。該放嘅病假就放，好返就判傷，去民政署排個當值律師問吓。

首先，工傷病假錢就最多2年 4/5啫，要拎埋第三年要入稟嘅。

再者，唔好當保險傻嘅，人哋有權捉你驗傷，驗到你MMI 即係醫學上唔會再有得搞！（而唔係一定要好返！）就可以停糧要求奴工處判傷㗎喇

唔順嘅就唔該移步區域法院開案

反晒車你都仲開到post

應該好傷架喎

最弊係保險公司起碼都等你玩一年先去派人跟呢
同埋最fat fat都係告疏忽 保險唔想煩都係掉個數出黎和解
判傷拎到幾多%傷殘就當bonus

我見過一單係咁：
有兩條大陸工人，第一日返工，喺一尺嘅櫈跌咗落嚟報工傷，公司出糧出咗2年幾接近3年，完全無晒乎，到我辭咗職公司都仲畀緊錢呢兩條大陸人
另一單就親戚：
處理工具（電鋸）High到自己隻手，報工傷，半年唔使做 + 照出糧 + 賠$18萬幾

從你嘅文字畀我覺得，都係啲唔想賠錢嘅腦細嚟
當然工傷無人想，樓主公司一見佢炒車就炒人，點解要為公司著想？

首先反車係好大件事 一定睇醫生驗左有冇傷先
第二樣野公司叫你簽咩都唔好簽

另外你話反映過條軚光曬頭 有冇whatsapp之類既野證明？

老闆0既野點可以用邏輯去解釋
所以點解咁多司機依家炒散自立門戶

我想講唔好諗住有單工傷就當中獎啫

你見過2單，我一年做過百單

當然有貼錢送瘟神，但都有偷雞唔到蝕揸米輸身家嘅

總之唔好太貪，保險好少玩針對嘅

你啱，不過因炒車而炒人，無需要為公司著想

請見#8

告9佢啦屌

買架benz俾你丫 加多隻勞喇

好啦 咁我唔要gtr啦

覺得樓主手車唔掂，炒左再請第二個。

只想同樓主講 人善被人欺 唔好怕無人幫你
道理係你到就唔好怕事

Cls假膠嚟？

緊係告翻間公司無保養好架車令你受傷

關你咩事呀

開學喇，唔好上咁多連登畀心機聽書啦

又廢又p牌 正宗廢柴食屎狗p牌仔

僱員無保養好架車，令樓主炒車
仲要樓主有同公司反映過條車胎問題
點解唔撐得樓主？

香港老細好仆街

僱主衰硬：
職業安全及健康條例（509章）
6A條 一般性責任：
僱主該採取以下措施，促進工作地點的安全及健康：
提供及維持不會危害安全或健康的作業裝置及工作系統；
作出有關的安排，以確保在使用、處理、貯存或運載作業裝置或物質方面是安全和不會危害健康的；
提供所有所需的資料、指導、訓練及監督，以確保僱員的安全及健康；
提供及維持安全進出工作地點的途徑；以及
提供及維持安全及健康的工作環境。

佢正正常常嘅就無所謂
乘機炒你就搞大佢

香港僱主咁仆街
唔搞佢對唔住一班打工仔啦

你係大陸返開工？

直接拎病假
搵律師打工傷
律師會識同你搞
千祈唔好自己搞掂

禁佢拖咪由佢拖
反正最後佢都要賠
大部分時間你都有8成人工
佢cut糧既最多咪問人借住先

公司其實有辦法搞
佢可以同保險溝通，例懷疑個案
保險會搵私家偵探去跟

例如：
報受腳傷但又俾人跟到去咗跑步打波
Claim工傷病假期間又返緊另一份工等等

俾人捉到隨時咬返你轉頭

所以記得如實咁報

跣胎，即係胎嘅問題，佢提供得架車比你，保養檢查確保車胎係良好狀況係公司責任，關員工咩事

樓主滅蟲公司？青山公路

公司炒你？ 公司咁戇鳩？
你有冇受傷？ 有嘅一定要報工傷

公道講句請你返黎做司機搞到炒車都唔炒點先炒

佢比架咁危險既車你
你告返佢都仲得
你連命都差d冇喎
識玩緊係腰痛頸痛報工傷

光頭軚搞到你炒車已經可以告鳩老細啦
而家你上位佢下位
仲話炒你，係我就告佢，fat fat

拎工傷先啦 休息1-2 個月。返到去收信。
通常都唔洗賠，就算賠最多300 。

4條胎光晒頭，唔炒車真係可以去揸f1

樓豬渣好快？

樓主明知光頭胎都照揸仲唔係f1車手?

我條頸好痛
有無得咁玩

公司叫你揸，你揸唔揸？
依家咩時勢呀？

公司問題都可以倒果為因賴鳩個伙記，你真係世界級

「條頸好痛」無記錯係香港有錢婆被另一有錢佬撞而得到嘅賠償有成$千幾萬
單新聞好似話醫生係無辦法check到條頸有咩問題

公司玩嘢就話工傷姐
揸架車未過試用就撞 炒都正路啦
成班工傷工傷唔知做乜9

睇下醫生先啦，撞車好易chok親條頸

勞工法，最多要你賠300 for個別事件，但人地有權民事索償番後續帶黎嘅損失

例如你炒左間公司車，係啊可能當刻只係賠300 for 整車，不過人地公司小左架車，做小左生意，人地有權向你追討番做唔到嘅生意損失

睇死樓主都係淆底廢事搞咁多野果d人，咪去簽不追究紙囉，過一排炒完你唔好上連登求救啊

算啦, 大家好黎好去

佢証明到你蓄意炒就可以告

無撚有錯，唔好成日以為人人都咁做，就係岩，永遠到自己跟著做嘅事候就會出事

身邊好多人做炒工拎公屋，個個都報細收入，有人永遠都無事，有人比房署咬住收番間屋

咪話工傷囉
炒車會受傷都好正啦

快啲睇醫生 反車條頸可大可少.
自己同勞工處報咗先 .
公司保險搵你傾都唔好理佢.唔好簽野
想打部車保養差攪到你炒就搵律師.
利申.工傷過 俾顧主保險昆鳩過

上面仲話報勞工處公司間車光頭胎，係咪無車牌明知機件唔正常你又渣

明知光晒頭會炒車都照揸 條命就自己既
自己都唔保障自己 講咩經

又係唔著短裙出街就唔會俾人強姦，清你屈撚左機

短裙點同光頭胎比 ON9比喻
有冇揸過車 ? 定你車牌都無

車齡唔長，都係七八年
但屋企就做車隊生意，我淨係知check車既condition係我責任

保險識買，牌費識俾，條胎唔識check? 定縮骨唔想check 呀？大家心照啦

而家有人逼你渣咩 你唔識講光頭胎唔渣

唔講咁多其他野，淨係依個post嘅出現，樓主輸咗七成

同公司講咗 唔肯換 自己去辭職唔撈？ 有幾多個做得出

咁依家光頭胎炒咗 要賠工傷俾員工 咪公司攞黎衰.

Check 車condition 幾時變左司機負責？咁維修部要黎做乜？

維修部定期check車就基本盤啦

你講得出依啲戇撚鳩嘢係老細都好啲，打工既真係抵你俾人奴役，老細既疏忽都講撚到係員工問題

明知會炒車都照揸 真係抵你俾人奴役

公司每年拎去驗車買晒保險牌費仲想點 而家請你打工呀 你見到架車有事唔講仲話公司責任 d司機現實好似你咁撚把炮就好啦

今日訓醒有無頸痛腰痛呀? 記得去睇醫生claim工傷
陰D陰D痛好影響日常生活 記得定期覆診

屌你咪撚on9啦
架車有問題司機都要負責架
你出黎做野未呀

大佬，你話車有事，你係司機咋，識閪咩你呀強呀華都係咁揸，得你一個咁撚多嘢講。

咁撚叻，以後車你整呀？過黎維修部返工呀？揸就揸，唔揸就過黎出埋票唔好咁多廢話。

你係司機你點答？唔撈呀？

追晒post未？樓主咪講咗之前有同老細講過光頭駄問題囉

樓主咪話一早反映左但公司唔理 而家擺明架車有事你都繼續渣

我屋企就係做車隊

唔好撞唔好hi就係司機問題，俾人整壞返黎report 都係司機責任，但偈油brake胎機件我地有維修部定期睇。

滿意未？

咁而家執返條命咪好彩囉 留返下次光頭胎炒落架貨櫃到下世再答你啦

佢冇講到明話炒我 話你想我通知你定我通知你

7x

Ching所言甚是
老細叫你揸唔通唔揸咩
炒咗車已經慘 仲要炒人

答啦，係咪唔撈返寫字樓出票？

贏咗

咁都叫冇講到明
通知咩呀？傻閪都知講通知期
唔通通知你食飯？
快手報勞工處啦
炒唔炒都要報工傷㗎啦

係 渣車要搵命搏

咁你俾人炒多過食飯，我屋企叫後生打理比較有良心，其他業界同樓主個case差唔多，衰啲都仲有。

你郁下就劈車轉多兩間公司你唔洗撈

本身道理喺樓主度，但佢受咗依個post嘅人梳擺，虛報工傷，僱主反告樓主，樓主坐監兼賠錢。

條大陣對男人好緊要架，不過做人均真啲好，始終你真係撞咗車，賠返$300比公司先，先再claim工傷啦

咁你繼續渣係咪係大問題d先
我明知入面火燭 老細都叫我入去拎野 我燒撚傷晒出返黎話屌拎工傷算

痴撚線 樓主就真係唔撚洗理呢件P牌傻閪
揸公司車炒車 報工傷都叫虛報？
你係嗰件濕鳩老細定濕鳩公司hr？

郁下就聽你班撚樣講claim工傷 唔洗再係呢行撈 自己出架車做老細啦

我都想樓主報到可以有一年4/5 paid leave再加賠償，但我同時亦好有興趣依件事發展落去會點

我有撚講過claim工傷？
我叫佢報返光頭胎上勞工處咋傻鳩，你係咪認撚錯人呀？

既然你覺得咁有問題嘅 不如打去勞工處問囉
睇吓係樓主唔啱定公司唔啱

炒車置富，其實唔難

致

我講緊叫佢claim工傷班撚樣 你有叫係咪係 冇就ok

咁我咪話光頭胎唔換係僱主負責，咁你同我嘈乜撚？
我做良心僱主又唔得？一定要學你做黑心僱主？你真係九唔撚搭八

香港人奴性真係重
真係因為公司車問題整傷都唔敢claim工傷

又贏

而家學識左落雨自炒 之後報警傷左大陣入醫院訓左先 再報勞工署話公司逼害比架廢車我渣 300蚊都唔洗賠再叫佢比返幾年工傷先講

邊一單？

唔好話claim工傷 現實係公司叫你對半你為左保住份工好多司機都會賠

其他係你自己講，我個重點得一個係光頭胎唔換，犯法架柒頭

炒車好撚少事咋喎，咁都炒？

光頭胎你仲繼續渣呀柒頭

咁都唔係炒？
攞完錢走啦，呢間公司做唔過

消防員入火場之前唔check氧氣樽都係消防處嘅責任，死咗之後再claim工傷

屌你真係好撚戇鳩，以後全香港做黑心僱主，所有gear唔撚整，你出事就係你無睇清楚，抵撚死

接撚實啦

架車反咗咁你有無事

又係喎，最好係搵到證明係公司冇做好車輛檢查，有排玩

你係咪個腦有事 why你咁撚on9
而家係樓主有講光頭胎 公司唔理但佢繼續渣你講到公司拎槍逼佢渣部廢車咁 定你屋企個車隊係咁

真係帶錢返工
香港地老細真係少見有良心

咁公司唔撚理可以點呀？唔揸呀？
做得司機好撚易搵工？唔撚洗養家？

公司肯處理，個伙計就唔會有事，你反而話個伙計錯
香港人唔撚反抗咪無警暴囉，係咪咁撚邏輯啊？

首先，架車係公司資產
僱主有債任確保及維持提供的作業工具（包括車輛）不會危害安全或健康
僱主亦要提供所有所需的資料、指導、訓練及監督

僱主有無：
入職訓練？
有無教僱員點樣檢查車輛？

有無指引？
有無話公司車條車胎幾時需要更換？
有無講明每次開車前必須檢查？
開車前發現車輛有問題時點樣匯報跟進？

你都錯唔晒
僱員亦有責任，但大前提係僱主有做上述嘅責任

你拎警暴黎一齊講就知你條傻閪冇撚腦
唔同你講咁多 廢事教精你

你個傻閪一睇就知個良心喂撚左狗，如果我架車光頭搞到員工出左事，我就一定負責到底，大家唔撚洗再討論。

你有車先講野 仲你個員工
玩緊sims

屌你老母盲撚左，我咪話屋企做車隊生意

就係有良心先會講現實既情況出黎

真係恭喜哂個老細
如果樓主有白紙黑字記低講過架車光頭呔仲開心

樓主睇下醫生休養下先
順便搵定律師都差唔多

現實有問題唔可以屌？唔可以改善？
共產黨呀？
業界就係有班仆街行家，個撚個出事都忍左佢，咁佢地咪永遠唔洗負責？

我都係揸公司車
公司有晒指引開車前要檢查胎氣、坑紋
亦白紙黑字寫明如發現有問題要即時匯報及停止使用
每半年都要我哋返公司上堂，搵專業人士講駕駛安全

假如公司做晒佢要做嘅嘢而我要拎架光頭胎嘅車出去
而又炒咗嘅，我自己都覺得係抵撚死
但樓主個case似乎就咩都無喇

係呀係呀 我渣f1添呀

屌你做車隊生意洗唔洗呃鳩你呀？中小企二十幾部車，有幾撚難以至信呀？我話我揸f1就真係呃鳩你啦

睇佢講野 連車牌都未必有

樓主個名

你嗰間應該係大公司
做晒程序保障雙方
樓主嗰間⋯你見佢個老細知佢炒車都第一時間想炒佢
就知大極有個譜

鳩噏你就叻

某啲工程車輛既demonstrator 牌都考撚埋啦，無車牌你又考黎睇下

一 光頭令你撞車告得
二 工傷炒你告得

勞工條例第三章規定最多賠$300
條例原文：
僱員因疏忽或失職而損壞或遺失僱主的貨品、設備或財產，每次只可按值扣除，但以不
超過$ 300 爲限。此外，在這些情況下扣除的工資總額，亦不得超過僱員該工資期所得工
資的四分之一；

汁:

工傷等如食左無敵星星。
你唔係自己走下話

而家邊個鳩噏 你話你有機師牌都得架啦

300，我都炒過鑊金，唔洗賠

其實唔關公司大細事

print返運輸署d指引出嚟派俾員工
加埋簡簡單單咁口頭提醒司機開車前檢查
咁做已經算係有訓練、指引
有心負責任嘅僱主都可以好簡單，好低成本

我話食過紅衫魚，你話食過龍躉都得架啦
我話踢過校隊，你話踢過歐聯都得架啦
弱智級邏輯為嘈而嘈。

大佬，屋企做車隊中小企，我自己考返個相關牌照，有幾撚唔正常呀？弱智都唔會嘈依啲啦，仲衰撚過即刻駁咀。

隔半年要返公司上堂 聽駕駛安全
細公司應該都幾難做到

告鳩返間公司冇保養架車整到你受傷
樓主好大可能頸傷

報公傷, 賠都係保險公司賠
對佢老闆有乜影響?

樓主個老細係直頭無視咗樓主講光頭呔件事
上面又人話有老細直頭要求員工對半
搵個盡責嘅真係難

恭喜樓主拎車手獎

請你做司機
仲要咩入職訓練？
再教你著車呀？

就算請個倒垃圾嘅阿嬸，僱員都要提供訓練
你唔教，佢出事一樣係入僱主數
法例規定嚟

個道理就好似你去公廁，佢有個小心地滑牌係就提醒你，就算有做嘢
正常人見到地下有灘水都知地滑，都唔使人教
但唔放個牌係度而有人跌倒就俾人告硬
明未？

個還返俾你

完全未聽過咁荒謬既邏輯...

細公司可以搵個人去上個駕駛改進課程
再返公司同班師傅開工前講兩句，簽個名都算係做咗嘢

一定係公司架車失靈唔受控
仲差d搞到我有人命傷亡風險啦

on9 打蛇隨棍上啦咁

JACKPOT中大獎來緊幾年UN UN腳唔使做